千人中環快閃遊行抗警暴

千人中環快閃遊行抗警暴

逾千名上班族昨拉起「香港警察蓄意謀殺」黑色直幡快閃遊行。易仰民攝

【本報訊】逾千人毋懼蒙面法，昨午戴上口罩在中環快閃遊行，聲援阻警員入新港城而被捕保安員，和首名以真面目聲討警察性暴力的中大女生，白領上班族利用午膳時間站出來表態。警方一度舉黃旗警告，但市民拒絕離開，最後警員在市民喊口號聲中撤走，遊行亦和平結束。

相關新聞：1.8萬教職員校友聯署聲援

有人舉起「追究黑警性暴力」字句，聲援中大女生Sonia。

齊喊口號趕走舉旗警

大量上班族響應網民號召昨午12時半開始在中環遮打花園集合，大部份人戴口罩。兩輛衝鋒車及防暴警附近戒備，有警員到遮打花園舉黃旗，警告現場人士非法集結及違反蒙面法。一名白衣警司威嚇帶口罩市民不准拍攝，揚言拘捕他，結果惹來更多市民圍觀反斥，警方最後撤走。

集會人士在下午1時許走出馬路遊行，隊伍拉起「香港警察蓄意謀殺」的巨型直幡，並高呼「香港人反抗」等口號，沿德輔道中轉入域多利皇后街，再經干諾道中折返遮打花園後和平散去。

中環上班的黃小姐昨午第二度參加快閃遊行，她對警員今次突然出現威嚇感不滿，「其實𠵱家無論我哋做乜嘢，警方都會阻撓！我哋冇得驚，如果佢做少少嘢我哋就退嘅話，邊個去反抗？你諗吓咁多小朋友、學生，做咗咁多嘢，我哋付出少少都唔可以咩？」她又指帶口罩是市民的自由和權利，「我哋有呢個自由，有自由先係香港！」

將軍澳居民彭女士專程到中環參加，她自言以前是不問世事的師奶，惟運動中警暴不斷觸及她底線，因此不斷參與所有抗爭活動，批評警方針對年輕人濫捕。她指以往參加從不帶口罩，蒙面法後特地戴上，「戴唔戴係我嘅自由同權利！」

有人在集會上發言指，昨是原意聲援被捕新港城保安，但前晚又爆出中大女生Sonia出面控訴遭警方性暴力，以及15歲示威少女離奇死亡事件，香港人「仲瞓唔瞓得着？」他更當眾脫下口罩和墨鏡，以示不向白色恐怖屈服，他指政權只是怕勇敢的人，籲香港人反抗。

銀髮族代表發言批評警方幾個月來所作所為「禽獸都不如」，銀髮族今天會在「最危險」的地方灣仔警察總部外靜坐48小時，希望盡力「行得一步得一步」，呼籲社會不同界別人士在自己崗位做多一步。

■記者袁楚雙、麥志榮

相關新聞：過往案例由重案跟進

上一則
上一則
警闖校園 公大生轟校長拒譴責

下一則
下一則
市民罵「強姦犯」警黃埔拘四人

1.8萬教職員校友聯署聲援
過往案例由重案跟進
段爸淚擁學生允成立應變組
由冷漠到折返 同行與否拭目以待
自己文宣自己清
警闖校園公大生轟校長拒譴責
市民罵「強姦犯」警黃埔拘四人
15歲泳將死因未明已火化
知專生促公開天眼片尋真相
百人上水追思：我哋接佢棒
民間記者會：94%受訪者給警隊0分
脫下白衣 BLACK BLOC上前線
化身家長「助養」仔女
警闖產房 孕婦僅穿手術袍
撞人司機破產 擁名錶或涉欺詐
元朗中槍男生出院休養
躁漢闖人鏈𠝹傷教師官接納因害怕而傷人
遭搭肩後揮拳 涉襲警男提堂
旁聽漢稱代何君堯向警鞠躬
撕紙男膝撞守牆人 認罪候判
政府屋邨陰招提名期禁宣傳
遇襲梁凱晴復出：不向惡勢力低頭
前記者挑戰梁福元 冀還權於民
網民籲打工仔戴口罩抗惡法
警長藐視法庭 PPRB：了解中
四商戶收大陸文句勒索信
扣兒童院27日 女童控訴警禁錮
警亂投訴累聯院醫生受欺凌
蘋果：HKmap涉違法須下架
「施政報告播片應諮詢立會」
泛民力阻 內會財會未選出主席
將軍澳站關一周重開
會計師「被聯署」撐警
警署性暴案交投訴課中大女生促獨立調查